成功人士都具備的 10 大強力特質

成功人士總是與眾不同，他們不斷學習，提高自身能力，增強特質，以求達到目標。成功人士達成目標的方式與我們不同，他們會用完全不同的方法應對挑戰，他們還會磨鍊技能，增強特質，讓自己走得更遠。

如果想實現夢想，獲得巨大成功，你應該尋找一些辦法，讓自己從平凡走向非凡。下面這10項特質就是大多成功人士都具備的：

制定目標但靈活應對

成功人士有著遠大的夢想，他們會設定長期和短期目標，然後朝著目標奔跑。成功人士會將目標寫下來，堅持不懈去追求。如果想成功，最好養成一個習慣：設定目標，付諸行動。

成功人士往往都知道適應環境相當重要，他們會不斷評估目標，確保自己正在沿著軌道前進。他們會分析自己是否已經進步，確保目標始終有意義。成功人士會靈活面對現實，及時改變方向。如果有必要，他們還會修改目標，或者重設目標，重新開始。

野心勃勃

成功不會白白掉到你的頭上，你必須積極追求，願意穩步前進。成功人士會積極追求目標，不會簡簡單單放棄。如果想獲得巨大成功，你必須擁有無窮的野心和動機，努力將夢想變成現實。相比其它人，你必須更加努力工作，而且心甘情願。

成功人士會努力保持健康的競爭心態，以求走得更遠，他們會做出決定，追求目標。不過成功人士不會抄襲其它人，他們會用自己的方法邁向成功。最成功的人往往會找到一套方法，防止自己過於激進。成功人士的內在動力和動機會激勵其它人。

自信而無畏

成功有兩大敵人，一是恐懼，二是懷疑。我們對於未知始終都會恐懼，害怕失敗。我們要與「自我懷疑」作鬥爭，懷疑自己還沒有準備好，或者懷疑自己並不具備成功的條件。

成功人士知道如何化解擔憂，如何拋開疑慮和憂慮。他們無所畏懼付諸行動，追求夢想。他們會深入挖掘，尋找動力和自信，不斷測試創新創意，然後一頭扎進去，即使沒有百分百準備好也並不畏懼。

大膽無畏並不等於沒有畏懼，只是說不要讓恐懼成為負擔。你應該知道，什麼也不做比嘗試、失敗更糟糕。為了成功，你必須自信，必須不斷鼓勵自己去嘗試新東西。

好奇並且刨根問底

從一開始，大多人都會隨波逐流，接受給予的信息，但是成功人士卻會用不同的方式看待世界，他們天生好奇，質疑一切。

成功人士總是會問「如果……」和「為什麼不……」，或者說某個問題會在腦海里不斷翻轉，從不同的角度思考。他們想知道為什麼事情這樣發展，是如何運轉的，如果能夠用不同的方式運轉，又會怎樣？

成功人士對現狀並不滿意，他們總是用無畏的精神挑戰傳統智慧。成功人士會保持好奇心，因此能用創新的方法尋求突破，改變做事的方式。最終，好奇心會成為催化劑，引導他顛覆行業。

保持成長的心態

成功人士相信他們可以將事情做得很漂亮，而且願意為了達到目標努力工作。他們不會盯著自己的缺陷和失敗，而是專心提升自我，征服挑戰。

他們總是會積極培養成長的心態，或者相信基本素質和特質是成長的關鍵，他們不斷努力，拚命工作。史丹福大學心理學教授Carol Dweck認為，所謂成長的心態，就是說你相信基本特質是生命的起點，但是你有能力不斷提升，戰勝逆境。

一旦具有這樣的心態，面對挑戰時就能不斷成長。成長的心態會把失敗當成接近成功的跳板，不讓心態固定下來，不迴避挑戰，不輕易放棄，不會因為別人成功覺得自己受到威脅。

熱情投入

成功的人總是全心全意追求目標和夢想。他們熱情投入到目標中去，全心全意實現目標。成功人士知道熱情是進步的關鍵，最終進步會轉化為成功。

熱情是無法造假的，必須發自內心。如果你不喜歡某件事，是不可能成功的，你必須熱愛自己做的事，全身心投入。凡是對目標充滿熱情、積極追求的人，目標會改變生活和環境，讓它們為夢想提供支撐。總之，只有全身心追求目標才能成功。

壓力之下保持冷靜

面對高壓時，壓力會導致自己過度思考、過度分析，無法完全發揮潛能。所以很多人會在壓力面前崩潰。

成功人士總是會學著如何讓自己保持冷靜，緩解壓力。當壓力過高時，他們會用積極的態度面對。他們將挑戰視為機會，而不是將挑戰當成攸關生死的威脅。

當你將壓力視為機會，就會想辦法克服挑戰。他們保持冷靜，將精神資源投向現狀，不允許自己恐慌。他們注視手上的任務，做出決策，採取行動，繼續前進，不讓問題壓垮自己。

承擔責任、增強自我

如果想成功，必須相信自己應該對自己負責。絕對不能失去目標感和方向感，即使處在風暴之中也一樣。

最成功的人總是會給自己做決定，他們就是自我之船的船長，他們操縱自己的職業生涯，過自己想過的生活。當他們決定自己要成為什麼人、想過怎樣的生活時，就能找到滿足感，覺得自己越來越強大。

自我決定有時能讓你快速恢復，因為你覺得自己很強，可以化解任何難題。自我決定將你與其它人區分開來，讓別人欣賞你，尊敬你。面對危機時，成功人士總是會提前處理，相信自己，相信自己的能力。成功人士的決定和內在力量會讓他們成為別人的指南。

樂觀但不脫離現實

成功人士總是注視積極一面，不過他們會用理性客觀的方式看待現狀。他們很樂觀，但不脫離現實，他們既會用積極的態度看待未來，也會對現狀有著清醒的認識。

成功人士相信自己終會成功，但他們絕對不相信能輕易成功。樂觀會讓他們保持敏捷和彈性，幫助他們找到一條路，通往未知領地。

他們對自己保持真誠，犯錯之時正確面對。他們的確自信，不會讓負面和悲觀情緒吞噬心智，這些東西只會削弱能力，妨礙他們克服困難。為了克服障礙，成功人士會制定策略和計劃，此時他們很現實，很實際，他們會堅持不懈去工作，只求達到目標。

善於溝通

看看比爾蓋茨，Richard Branson，他們身上都有一個重要特點：能夠用有效的方式將自己的創意告訴其它人，與其它人好好溝通。最終歸結於一點：傳遞你的想法和創意。

最成功的人知道如何有效溝通，不論說話還是寫東西，能夠傳達中肯的信息。他們善於傾聽，能與其它人互動。成功人士善於收集信息，知道自己要說什麼，然後會給予有效回應，確保信息被人正確理解。

還要注意非語言溝通，比如，即使沒有說話，也要保持自我，展示自我。最成功的人都是溝通強者，這樣就能分享創意，與不同的人協作。當你收集客戶的意見、理解他們的需求時，這點也很重要。

編文係咪brian cha寫

咁又慳左幾萬蚊

連登仔： 我已經成功 fg50k 多謝分享